В системе есть 3 типа пользователей:

1. Администратор системы
2. Администратор группы
3. Старший инженер (инженер)
4. Дежурный

### Администратор системы

Данный пользователь предназначен для запуска и настройки системы полностью, либо для настройки структуры сети и передачи прав на дальнейшую конфигурацию администраторам групп.

Привилегии:

1. Создание, редактирование и удаление объектов на всех уровнях иерархии
2. Создание, редактирование и удаление пользователей
3. Создание, редактирование и удаление групповых политик
4. Добавление, редактирование и удаление внешних систем мониторинга и управления

### Администратор групп

Данный пользователь имеет те же права, что и администратор системы, но в рамках своей группы.

Привилегии:

1. Создание, редактирование и удаление объектов в рамках своей группы
2. Создание, редактирование и удаление пользователей в рамках своей группы
3. Создание, редактирование и удаление групповых политик в рамках своей группы
4. Добавление, редактирование и удаление внешних систем мониторинга и управления

### Старший инженер (инженер)

Данный пользователь является старшим смены/группы и имеет права по редактированию объектов в рамках своей группы, но в меньшем объеме чем администратор группы:

1. Создание, редактирование и удаление объектов в рамках своей группы
2. Создание, редактирование и удаление пользователей в рамках своей группы
3. Создание, редактирование и удаление групповых политик в рамках своей группы
4. Переход, редактирование внешних систем мониторинга и управления

### Дежурный

Данный пользователь предназначен для эксплуатации системы, в его возможности входит:

1. Просмотр объектов в рамках своей группы
2. Редактирование и наполнение дополнительной информацией объектов системы. Редактировать сами объекты не имеет права.
3. Переход во внешние системы мониторинга и управления



| Сторонний компонент | Лицензия | Ссылка | Комментарии |
| --- | --- | --- | --- |
| openLDAP | Open LDAP Public License v2.8 | <https://spdx.org/licenses/OLDAP-2.8.html> |  |
| freeIPA | GNU GPL | <https://pagure.io/freeipa/blob/master/f/COPYING> | <https://www.freeipa.org/About.html> |
| Grafana | AGPLv3 | <https://grafana.com/licensing/> | <https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=55015> |
| Moira | MIT License | <https://github.com/moira-alert/moira/blob/master/LICENSE> | <https://moira.readthedocs.io/en/latest/overview.html> |
| ClickHouse | Apache License Version 2.0 | <https://github.com/ClickHouse/ClickHouse/blob/master/LICENSE> | <https://yandex.ru/dev/clickhouse/> |
| Consul | Business Source License 1.1 | <https://github.com/hashicorp/consul/blob/main/LICENSE> |  |
| GitLab | ?? | <https://about.gitlab.com/pricing/> |  |
| Postgres | PostgreSQL Licence, аналог BSD или MIT | <https://www.postgresql.org/about/licence/><br/><https://opensource.org/license/postgresql/> |  |
